讀data science 通常出嚟搵唔搵到食呢？

暫時大學呢類嘅programme 都算少，有冇人讀呢科可以分享下工作待遇同前景

試下去外國做

大部份香港所謂嘅data science 根本唔係一回事 人工亦冇外國咁吸引

master 先有用 好似係

香港搵唔到工？

香港嘅data science就係counting + BI

呢類人才多唔多㗎

好似家下幾多人讀

其實去外國做有冇咩條件呢？

唔會搵唔到 但工作性質同Data Analyst 甚至 Data Engineer 冇分別

好多公司都係懶係Digital 開條team 叫 data science team
實質上唔會太過data science 你屈就到一定搵到工

大數據

搵到 但係係master level

我自己係外國都part time 讀緊第二個Master,雖然係CS Master

Data analyst 同data engineer 好似都幾好

點睇中大 嘅data science and policy studies 呢

一個極端比喻：data scientist 走去做data analyst / data engineer 就好似醫生走去做護士/醫院清潔阿姐

新嗰一科? 聽落伏伏地

一般商業幾構應該最盡去到用data 同statistic modelling 去解難
Facebook google Apple amazon 果堆應該要玩埋AI

利申：做過下data analytics 既PM 留名等神人分享國外行情

好新，開咗2年好似

我好耐之前幫我個表弟開post問過，依家佢讀緊。

平時番工hea唔hea

我都有望過下佢啲野

感覺如何

以前做過BI一啲都唔hea
但如果你真心鐘意做data analytics 做落應該爽過上pornhub

都係R 個名姐

不過出到去真正data science 既地方見真章應該幾大落差

我自己就無論bachelor 定 master 都唔係響香港讀，所以大部分嘅野都從我啲朋友同我個表弟度聽翻黎，同埋叫望過下個syllabus 同 course material。嘗試下簡單做個總結：
1. 個programme 只係得一年，不過比起其他今年其他新開嘅pogramme 已經係好好多（我表弟嘅評價）
2. 包exchange 包intern（exclusive to dsps 哩個programme，即係唔使跟u或者書院爭，使唔使圍內爭就唔知），我個表弟year 1 就有intern 做
3. sem 1 sem 2 有3 個 course ，一個programming, 一個讀基本政策同政治概念，仲有一個讀類似future studies 嘅，即係讀每樣technology,對個社會有乜影響。
4. 依家個course 嘅director 兩個原本都係政治系嘅，好似請多咗兩個係stats 同data science，新請嘅都有policy 底。
5. 都幾肯同學生互動，基本上有乜想要，主動提出就ok
其他野就唔太知啦，你有乜想知嘅，我再幫你問問。

有冇statistic 既 course 係裏面

仲有啲唔方便講嘅，想知嘅，就留tg

佢個syllabus 分開兩條path，一條for 想讀多啲社科，一條for 想讀多啲stats, prgramming。

Major course:
Data Science and Public Policy
Foundation of Data Science
Research Methods for Policy Studies
Statistical Analysis for Policy Decision
Data Analytics for Public Policy I
Policy Analysis and Design Thinking
Managing Technology and Policy Innovation
Data Analytics for Public Policy II
Policy Leadership and Entrepreneurship Workshop
Internship
Graduation Capstone Project I
Graduation Capstone Project II

有9cred ds elective course
有9cred cs elective course

感覺上, 呢一棵好撈唔撈撈policy, 正路應該係撈cs
上面啲major course 因為撈咗policy, 變咗未必好深入咁focus ds, 同埋可能係寫paper
結論: 讀嘅嘢可能好皮毛

好詳細，我放榜前interview in 咗呢科，亦都係畀佢internship 同每個人必定有嘅exchange 機會吸引

Yes. Students are required to take the 3-unit Internship course. The Programme will line up internship opportunities for students while students are also encouraged to find relevant internships by themselves.

即係可能彈幾個email畀你就算

其實哩科本身就掟咗落去social science faculty， 如果想純讀data science 應該唔太適合

我諗算係社科加理科啩

乜學歷？我其實依家響加拿大同美國智庫遊走，對香港唔太熟，不過都叫識得唔少舊同學響香港做哩行。

真，依家好多language根本幫你寫好嗮咁濟，import 改幾行code就搞掂

咁睇嘅話同UST QSA 幾似

in case 我之後唔記得答，一次過conclude
1. 想純讀data science，哩科唔適合你，哩科似係加強quantitative 版嘅public policy + 些少 future studies.

2. 想從事policy analysis，有coding skill 會越黎越吃香

3. 個programme搞得好嘅會比純讀政政嘅好，不過始終係新科，仲要得一年，無乜例子參考，有機會中伏

唔太熟其他大學嘅野，不過我聽聞港大，中大（哩個programme）同科大，都好似搞緊類似嘅野。

補翻條link先

樓主應該今年入 u？加油

剛畢業無工作經驗既一定做唔到真既data science

呢行好靠Domain knowledge, presentation skill, 吹水能力，說服老闆同partner既技倆&政治技巧
無既話只係一個無生產力既programmer

利申做左幾年類似既野，有DS Master degree

人工如何 聽人講跳得唔多

香港正常讀得DS都好少有你上面堆野
有嘅話喺本地都去晒做bank

係呀，多謝你ching

好認同但係香港唔係做bank就好難有咁既exposure

如果下下都用連登仔口中果種data science
即係玩computer vision/NLP，或者研究新既algorithms/ model architecture
咁得兩條路

一係Start up一係做FAANG
前者搵唔到食後者搵到

利申：鳩up

想問有得揀嘅話出外國讀係咪好啲？
係嘅話有冇話邊間好啲？
grad咗一年諗緊進修 未諗到

香港ds大部分都係鳩 9成都係變咗data engineer/揼dashboard

我自己既經歷係咁：
首先係d老闆同director跟本唔知DS有咩價值

到真係比個機會你說服老闆時， 做果個唔係好識present d value, 點係business上面發揮d insight

就算真係比你做果陣，其他business partner跟本唔知你點樣做出黎，一係就black box, 一係一堆佢唔明既數學，佢最後都係用返佢原本果套穩陣d

到有d人真係當信你用你套野或者d insight，老闆又問用左之後幫左幾多，但其實無control trial做點會知係咪因為呢D Action而得益，結果都係同marketing一樣變左吹虛大會，話用左之後咩咩勁左幾多咁

為左避免要成日吹噓自己既工作而犯眾憎，所以都要做下Engineer，database, BI report呢d實際d 既野交下貨

你如果識自己寫modeling / AI 就應該值錢
其他data analysts 都係改下code做下dashboard

我做左四年data science related工，完全同意

我對呢行有少少認識 分享少少我嘅見解
以我所見香港大部份公司到今時今日都唔重視Data
就算有公司特登開條team, 佢地都只係當Data Scientist = Google
由個唔太technical嘅Biz人lead條team
比堆爛溶溶嘅Data你再拋個極空泛嘅問題比你

好似上面位巴打講咁, 喺香港做data要上位一定係biz行頭
要成功最主要睇你點拆老細條on9問題同點樣比到個滿意嘅答案老細
有時你搬啲太難明嘅Stat Model出嚟反而你老細聽唔明

我覺得最好係就做左幾年野再part time讀 master/ 相關課程
再唔係就去外國/ 搏入Start-up

同意

睇下 hong kong ai summit d speaker

個個都係business acumen
求祈用下ibm watson 就扮識

想做就揀外資做(其實唔多 但至少會用外國 standard)
一係就外國
日本同星加坡風氣環境 都好過香港好多

新加坡比較好
佢地慣左請外國人+政府力推
但你要預新加坡生活苦悶+天氣衰過香港+獨裁政府

日本就睇職場文化你頂唔頂到+要識日文先有機上到位
當然入到日本嘅外資公司情況較理想

美國都係一個唔錯嘅選擇
前提係搵到公司請你+簽VISA

你想讀乜？純data science 定係我上面講嘅quantitative？

認真答
我唔知大家點睇咩係data science
如果大家眼中既係NLP/ computer Vision或者出新algo果D既
咁一係就start up一係就Google/ Microsoft (仲要外國office)一係大學
哪怕係google, 佢果個dialogflow API都係收購番黎, 所以如果你既志向係呢類DS既, 應該搵Start up,不過預左風險好高,搵唔到食

如果係一般商業應用果D, 尤其係做customer analytics果D既
我覺得怕present怕吹水就番工一定蝕底
DS對於一般人黎講始終都比較複雜,你要令人信你做既野有用, presentation skill就一定要有.

你砌完Model, 你都唔expect user知你做緊咩,或者點exceute.
呢D時候你除左砌API,叫佢用個MODEL之外,軟件上幫佢諗點樣係business上用你個Model都好緊要,你要幫佢諗埋,尤其係佢真係咩都唔識.

砌Dashboard既好處就係單純convince佢信你,張圖未必同你個model有關,但係你比個方法佢信你,甚至搵到d野幫佢execute.

做完出黎既result你點樣比人睇到你做既野有價值,係你功勞,而唔係人地功勞.持續去比一班唔識既人睇到你既價值,呢D就係我覺得點解唔好怕dashboard/ present/吹水
識寫Code同吹水兩樣野唔係mutually exclusive.

你做ds除左向深玩d尖端科技, 向前做bi野,都可以向後做data engineer野.
D data點入黎點儲, 點樣pipeline d transformation.呢D都係成個Data analytic jounrney入面好重要既一環.
一係你就坐定定等人餵data成世唔升, 長遠你想hold一個project你都要識諗方法ingest d data.

一條Team入面suppose應該有人向前有人向後
哪怕你做startup係向深, 你都避唔到要有人sell件野出去/R投資者/撈Data

除非份工係講明只做BI/DE, 如果唔係既我覺唔洗太介意去兼顧呢類既野
做到既經驗始終都屬於你自己

香港既環境唔好,呢個係真,走到既咪走
但你今日未唔到,你都避唔到要搵野做.
馬死落地行, 溶溶爛爛data set你有能力執番好,其實你已經有個edge.

好認同，睇得出巴打有返咁上下經歷

有啲難答
自己讀社科出身
對data science有啲興趣係因為期間有讀過stat(真係講緊t test 同anova嗰啲好基本嘅嘢，但係背後嘅數學因為課程關係冇深入講)
咁講已經好易偏去quanti 個邊(如果冇get錯quanti 嘅意思？)

但係自己唔熟行 對data science 嘅認識太有限
R 同python 都唔識
個底肯定講唔上好
唔知其實走去讀純ds係咪好選擇

現實工作同讀書比有太大限制
始終 Data 本身就唔係一樣平既野
就好似你要買車但唔比試一樣
唔買又試唔到架車好唔好揸
買完唔好渣又要dum 春

最後拎住堆說服唔到自己既model去說服腦細
真係說服左自己都有啲啲內疚感

我都幾肯定你想轉去純data science會好難
齋讀cs master，最基本最基本嘅requirement 都係起碼要響讀undergrad 嘅時候讀過 data-structure or algorithm related 嘅course。 如果想focus in data science ，就on top 哩樣要讀埋stats。psyc 啲stats course 同真stats course 差好遠喔

題外話，有興趣可以望望哩個programme

咁講就算行quanti 可能都有啲難喎

條條大路通羅馬
講真你想做ds既你預左不停進修
今日你既起步可能慢人少少，未必可以一步到終點，咪慢慢累積慢慢駁上去囉
呢科又咁新，你一定唔會係最遲，當你讀兩個part time tpg好未，都係岩岩好同第一屆既ug grad爭
（當然錢係一個問題）

識有個比morgan stanley 請左 人地搵佢去in

自己上年JUPAS 有放ust qsa 同 cu dsps

最後入左qsa

就咁望落cu既support同resources 都好似強d
有d後悔冇放A1

外國讀緊master of ds lm

咁都想問如果要追番啲知識量又應該讀咩黎追？

我唔知你差d咩
一般黎講我會建議睇左andrew ng既machine learning先
係好舊好舊，衰d講直頭無咩人再用佢講果d algo
但呢d係基本野，見工唔一定問，但問左你唔識一定係咁先
之後就睇佢既deep learning
去到呢度你多多少少都可以同人傾到計

computer/stat野你可以唔理住，果d其實相對minor

係羅
佢撈policy應該俾政政人讀，當其中一條stream會好啲
撈cs會吸引好多，不過未必咁多人讀得掂